---
title: А
layout: post
next: /public/morskoy_slovarik/b
previous: /public/morskie_bitvy/zahvat-azova
---

А  
   
 Аврал — работа на судне, в которой принимает участие вся команда.  
 Авангард – передовая или сторожевая дивизия на флоте, которая идет впереди остальных кораблей.  
 Ариергард – корабли, которые прикрывают тыл основной группы кораблей.